24歲打工仔想再讀番書會唔會太遲？

認真post
中六dse畢業出黎打過幾份工都係服務業
深感冇可能咁樣做一世
想再讀番書幫助就業
會唔會為時已晚？

DSE 五科過3
如果真係讀 讀啲咩會比較好 應該ft 定pt 咁讀好 好迷惘

當初因乜解究出黎打工?

有心唔怕遲

唔會 當年個同學都係30讀hd 仲要ft 但屋企等你開飯就唔好喇

唔會 進修咩年齡都有啦 你想再讀完全無問題
搵一樣自己有興趣想做嘅專業 去報讀

後生腦裝屎 任性

24歲如果係part time degree係算後生
但如果你屋企support到你生活就緊係retake報jupas
你core全部有3既話都係chur elective姐
03年出世既人2021年dse, 試下出街食飯聽到中學生話repeat多一兩年先考dse, 到時少d學生爭易入好多

Full time讀local degree舒服好多 又有grant/loan/八達通/上網plan果d優惠
又唔洗驚QF之後唔認個degree

利申part time year2

25歲就無8達通優惠啦

利申都係pt yr2

原來咁狗

係唔知讀啲咩對事業出路有幫助
同埋除左vtc仲有咩選擇

有心唔怕遲，有幾個同班同學都係呢個歲數入黎讀大專full time

你做緊邊行，幾歲?

自膠 sorry

我只係得33433
再retake dse 就25歲 我elective 係中史
再溫番三年既內容怕未必得

客戶服務中心果啲

如果讀書就唔會做番呢行 做番關我讀果科既行業

所以想問讀啲咩科對就業大幫助

睇你係想繼續升返上去讀degree定真係拎張hd cert就算。 如果真係想讀返個degree，揀asso啦，不過你要諗下，如果你今年開始讀
asso，2年後咁好彩比你搏返degree senior yr都要再讀多兩年，到時都29歲啦喎，如果唔好彩要你yr1讀起就31歲先grad
如果真係想讀返張hd搵門手藝，去ive搵啲工程果啲讀囉，ft都係讀兩年, pt好似3年

其實我諗讀果科，個人正正常常都入得返果行嘅，除非個人唔掂/ 果行係香港窄。其實咁多科咁多行業，你宜加會唔會有邊科想讀/ 邊行想做先?

喺，有名你叫狗鐵啦，都唔好講我地pt學生幾多歲都無

我AL jj唔太清楚而家收生分數同點玩
但首先你想讀乜先？我覺得回頭返去讀書既人要有明確想讀既科先會有動力同叫自己俾心機既理由
我都係讀完垃圾asshole諗唔到讀乜就出黎做野，做左幾年野先諗到讀乜，就返去讀

如果你想讀既野計6科分數，咪可以唔讀中史 直接自修一科
16分印象中都唔叫好差喎

會唔會諗多左
Hd asso 學歷都冇點會讀到pt degree😹

Pt返學真係好撚肉赤 返一日學四十幾蚊
係有時返u上堂先有得痴學生餐開心下

25歲報OU

咁asso/ hd搏返上degree似乎係最好嘅選擇，但真係爆住去唔好hea，同埋要搵科自己啱同有前(錢)途嘅去讀，始終到時又唔啱嘅話，你都無再多嘅時間洗牌再揀過 首先諗清楚自己想讀乜，有咩興趣先啦

原來你講ou
Ou 有手有腳有錢就報到😂😂😂

我有個舊同事真係f.7學歷
好似28,29歲左右無啦啦讀左個bba pt degree
唔知佢點做到，可能要讀多幾個module

傻仔
周街大學生你讀完憑乜同人爭
到時你學歷又唔夠人黎
經驗又冇
年紀又大
點解d人唔請個後生d？
加上呢加好多大學生都係做緊你呢d
讀黎有乜用

Pt degree而家係得學店，係睇錢架啦
八大得老師社工果d科之嘛

巴打講晒我心聲出嚟 都唔好講做左成日野放左工攰到死仲要狗衝去返學，放學返到屋企十一點幾野都無時間食就訓教，無限loop
巴打你讀邊間

想讀啲行頭闊既科 可能工程工商 但我文科出身
讀完唔會係乞食果啲
讀書我都係為長遠就業

揀一兩科有信心既，再重考拎*
五科20-21分就可以入到大學
利申，廿二歲入大學，同你諗法一樣，覺得無可能做廢工做一世

S字頭5隻字果堆學店 尖東返學樓下一車車中國人

有好多人24都未出黎做野, pt degree 多數都係廿中廿尾o既人去讀
btw, 你可以試下報non-jupas year1 / asso / HD
如果你真係好有興趣係某個學科, 又出黎做過幾年野, non-jupas入返year1都係有可能的, 可以考慮下

蕃同番唔撚識分？

而家香港有乜易入又讀完唔會乞食既科
唔怕血屎就護理囉，唔知收幾分

所以想問有咩專業學科讀完唔會乞食

唔會 我都出黎做左1-2年野再讀返HD
不過 認清目標最重要既

搵工既話 vtc 係咪最佳選擇

巴打讀咩HD?

咁高分都唔讀 asso大把人幾條2加1

東大 護理系列
起薪高過做黑警

我讀幼兒教育 我一路做一路讀

認真讀IT, 就算得ive畢業都有人請, 之後補返過pt degree絕對唔洗乞食, 人工唔底, 你睇下上班台個IT討論區就知

sorry 我 27 黎緊都準備讀書

唔會 巴打加油呀
好多人30歲再讀番書架

有心

Ive 工程幫到你，易入易出易就業

IT係邊類先 手機定電腦？

咁你諗住讀咩

土木 環境 屋宇裝備 邊樣好啲

直接做下唔同野試下咩岩自己仲好啦
浪費10幾萬讀hd asso之後又讀埋個degree前後都成30萬
仲未計你用左幾年去讀又唔知岩唔岩讀有冇出路

出到黎都唔會特別有料咁同人爭到
不如考下aco過下日晨年年加人工咪仲好

環境degree 都on99咁
讀ive 一定係撚土木/大電，屋宇次選

做病房嘅女護士都做到屌哂鬼，無幾多男護士頂得住
而且依啲係高學歷厭惡工種起薪先咁高

我都想再讀返書其實
不過我公開試全部2 想最少都考返中英文3
但奈何呢兩科係最考你考試技巧唔係考你知識
支筆放低左幾年 默水都開始無乜
想問下我應該點好？

23歲 re dse 入hku nursing

下年23歲準備讀full time

工程就唔好喇，你又遲入行，工程做得幾多年丫
基建起晒，得大樓，香港又有幾多大樓比你起
讀完出黎office果班人工又唔係特別高又要捱
一係你就坐office做到好top，一係你就落手做工人，唔係唔會特別多錢
比你捱完幾年出黎fg叻仔少少搵到差唔多兩萬，你甘唔甘心先

我都想做到唔同既野 但依家咩都講經驗
就算點搵都係離唔開服務業

如果有個HD 起碼可以報既政府工都多左
依家有理冇理 meet到requirements 就報左先

33433
你個底ok，進修絕對有益
如果有積蓄/屋企人同意
我覺得retake dse 入full time degree好啲
如果要搵食就part-time degree

補兩年習再考dse應該輕鬆入三大

我剛剛讀完pt degree 當唔當fg , 年半course

23歲開始讀pt top up
出年畢業，不過pt真係幾辛苦

lm

最緊要知自己想讀咩
如果冇乜頭緒
你又純粹為唔乞食搵到錢而讀書既話
我覺得你操fit自己考警察或者消防好過
萬一幾年用左 又使左十幾萬但得個吉就喊都無謂

讀degree啦 依家工程degtee半水泡咁濟

呢家搵緊幾錢？

唔好話我睇唔起你
身邊太多你呢種人
讀書果時又唔想讀 做野果時又唔想做
諗就勁 做就冇恆心 根本所有野都有心唔怕遲
不過你呢種性格嘅人 其實比你真係讀返書
最後都係三分鐘熱度
唔係講緊人工定係錢問題
係呢種完全冇上進心嘅人真係見太多

我full time hd有個同學25歲

24 咋
我 28 先開始讀第二個 degree 都係咁，起碼人工叫翻去正常水平。
最大問題係你想讀咩，同點讀？

首先問一句，樓主屋企有無錢，係咪靠你開飯？

25歲先讀hd 讀埋degree咪30歲

讀完書都係咁就一世架啦

讀完都未必幫到你升人工升幾多坦白講
比得你讀翻嘅學校都係用錢就入得嘅學校簡稱學店
所以唔好祈望讀完會可能幫你重生

都係24，pt degree今年畢業，有心唔怕遲，但耐冇讀書真係未必重捨到

唔會，有同學25先黎讀 year 1

無話唔得 睇你放幾多心機落去
我有同學今年30 年年gpa都係4
挑贏晒我地全班後生仔女 仲要唔係死讀書 下年應該會入返cu繼續進修
所以有心讀點都唔會話讀唔到 但如果的唔起心去努力咁就唔好浪費時間 因為我同學都話 年紀大d記憶力會差左少少 要用多d時間
利申讀緊hd

我嗰時讀大學有條友成26,27歲先入去讀full time咪又係咁，無話遲唔遲既。

會, 識人好過識字

其實人一世物一世 冇野係太遲 有人60歲就死 有人百幾歲都未死 你都唔知自己係邊個 但你成日對比住自己身邊同你同年嘅人 係到計果一兩年遲起步 真係好短視 我中學果時唔讀書 係公園同mk 玩又打架果啲 最後都係會考完先 諗自己興趣 先去讀書 最後都大學畢業 依家穩定係間鬼老公司做緊 唔係高人工 但我細到大都唔係冇恆心嘅人

張五常24歲先讀大學,28歲先畢業,但已經叻過好多22歲讀完書既人.

The expected retiring age is 65 years old and will likely to extend in the future.

It’s worth investing a few years in your early working life for a degree. However, you must be sure that the degree that you are study will guarantee you a high and secure salary. Please also take into consideration of your family’s financial condition.

Also, you have to understand the path will be hard and you have to be determined to work twice as hard as others.

Good luck!

24 1st yr dse
usa uni grad
2 yr full time work experience
九月hku full time master

巴打 共免之

讀完你都係做服務業架姐

However, you must be sure that the degree that you are study will guarantee you a high and secure salary.

呢個好難架喎
其他都唔係問題

講笑咩
Ive civil EE大撚把人請
又要低學歷又要特遇好？唔怪得讀屎片啦

今年我都25 大學既同學全部都細我2-3年都有 仲要出年26先grad...
不過我覺得有心唔怕遲既 加油

其實ive係咪會幫手refer去d公司度
如果唔係讀得好衰既話

但係年年出千幾人飽和呢個問題係咪真

老屎忽真係永遠唔死唔退休咩
咁degree每年仲撚多，個個搵唔到工？就業率達8成，其餘有啲讀pg有啲startup，只有甚少unemployment，ive仔讀出黎就預撚咗無degree咁好特遇，但人工絕對對得住依啲證書

巴打都係CIVIL出身?

更加ive final year會畀你地去做intern ，成績正常3.5左右up嘅都有好工揀啦

No，ust唔少frd係ive升上
有啲甚至未畢業出去做trainee/assistant 600蚊或以上一日

我都係同樓主好似....
第一屆4c+1 17
鳩heahea，原來已經過左咁多年

但我又唔知讀咩好
咁多年都無讀返書

又聽唔少ive grad 都14/5k，唔高但點都舒服過做垃圾工

一齊讀書啦

錢既問題，同興趣既問題要分清楚

同你一樣

一到夏天又諗辭唔辭工去讀書諗左5年

仲係未郁 屌

我又冇咩話特別大興趣
但設計果d一定不了
所以都係諗出路多

6日慘過狗 及早回頭

我都係29歲先去返半工讀
24歲無問題既 加油

問題係讀咩都唔知

同你一樣大 又係做服務業
早兩年用左畢生積蓄去左荷蘭 Foundation + 3年u
加油 等25去報ou喇

and will likely
you are study
consideration of

英文差就唔好衝出黎

讀乜撚野,搵左自己做既興趣先再揀科
半工讀,社會唔係要你張垃圾沙紙
係要你經驗,除非你一做就行政位唔係既幾高都係垃圾

我25先開始civil學徒，貪佢唔使學費，當時已養緊一家三口，28果年入到ws先pt自費hd，加油

24歲去cic/做學徒好過啦
反正佢會供你讀書 唔洗俾錢
依家先走去讀幾年書 讀果陣又大壓力
讀完又唔知搵乜工好
利申：一樣大

咁你覺得我應該點做 比d意見

Full time master連個勉字都唔識寫
得啖笑

冇巴打提醒 我應該真係記唔起個勉字
多謝賜教

31歲的我都想讀返書⋯
1句講曬，要搵有興趣的讀
起碼唔會無心機讀。

你想讀咩先
如果純粹為搵工會讀得好辛苦
你諗清楚

岩，醫生律師搵到錢，你讀唔讀到？
護士人工過得去，但忍唔忍受到？
會計捱幾年人工吸引，你適唔適合做？
依家出面不知幾多人讀個樣，但唔係做返個行

唔係聽人講人工高就仆去讀，就算依家開始讀，你畢業就唔再係後生，如果讀完發覺唔適合自己，到時浪費時間浪費錢，又搵唔到工，兩頭唔到岸

識人AL出生，打左兩年工，讀兩年asso，再讀兩年hku degree，畢業24。始終有心唔怕遲，條條大路通羅馬，有心讀一定可以讀番上去。

24 唔遲

而家學歷只係入場卷，有心幾時攞都ok

見樓主d對答，係伸手黨黎

老實，大學生話多唔多，話少唔少，非專科唔係三大基本上冇競爭力
非專科比較大機會揾到食就做公墓員/big four

起碼你肯的起心肝去揾吓出路都好嘅，不過要諗清楚讀咩

grad先24就咪拎岀黎講啦
我地讀得黎都28 29

以為自己張五常?

所謂的年齡焦慮，感受最明顯，不外乎是過年親戚們團聚的時刻。

高中時被問大學想念什麼，大學畢業前被問想找什麼工作，開始工作了以後被問薪水多少、有沒有男女朋友，接著會問什麼時候要結婚？ 結婚以後什麼時候要生孩子？

這樣詢問的背後，或許帶著的是關心；但我看到的，卻是一直線的思考模式。每個人在提問前就先假設了你高中畢業會念大學、大學畢業會去念研究所或工作、有了男女朋友就應該要考慮結婚。

如果你冒出了一個不同於期待的答案，例如，已經快接近三十歲，且有了男女朋友卻不想馬上結婚……咦？ 親戚的臉馬上就垮了下來，似乎在說：「你這麼做，真的很、奇、怪！」就算客氣一點的親戚沒有講出令人尷尬的話語，臉上不言而喻的表情也像是在說：不走常規路線的你，應該是腦袋不清楚吧。接著便會開始碎念：「為什麼不快點結婚啊……」

每次聽到這些關切，我都在心裡冒出許多問號─為什麼我念完高中就得念大學？ 為什麼我有了男朋友就得趕快結婚？ 為什麼結婚了就得要有小孩？ 人生，難道不能有其他選項嗎？ 我花了很多時間去思考這樣的焦慮來自何處，起先，我並不很清楚，但出國後再回頭去看，逐漸發現這些轟炸的問題既是罐頭生產過程的直線思考，或許也是華人社會裡年齡焦慮下的產物。

「年齡焦慮」來自何處？
或許是深受孔子的影響：「三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳順，七十而從心所欲，不踰矩。」於是，「年齡」的限制就在華人文化裡緊緊紮根─女性三十歲前若不結婚，就是「剩女」（我曾告訴西方友人關於「剩女」的背後涵義及其英文直譯，他認為這種說法對女性太殘酷）；男人三十歲必須擁有一份穩定工作，否則就是不務正業。大學畢業後要乖乖去找工作，出國遊學就是心不定、打工度假就是當「台勞」。四、五十歲最好要擁有房子，人生要定下來，有個好對象牽手走一輩子。

在這樣的社會裡長大，我發現無形之中也為自己設了很多框架，過去的我總認為醫學系畢業後就應該要去當醫生，三十歲前就要結婚。對於改變，我也曾經躊躇不前。

而這框架對大學畢業生而言或許是：「我已經工作一陣子了，若是想出國念書的話，會不會太老了？」，對高中畢業生則是：「同學們都已經念大學了，若我去Gap year 會不會落後大家一年？」

在這樣的思維底下，我們總是用年齡設定里程碑，每個年齡都被社會既定的里程碑綁定，當沒有在既定年齡裡達到那個里程碑時，我們焦慮的，或許不是年齡，而是隱含在年齡背後「沒有到達」的失落，可是，誰有權可以定義你的人生里程碑？ 誰又可以為你找到夢想的里程碑？ 能夠找到里程碑、定義里程碑的人，應該只有你自己，不是嗎？

活在自己的時區
我在西方社會裡逐漸看清東方社會的年齡焦慮後，總想為我們的社會提出這樣的反思：晚了同儕一年兩年，到底對人生有何影響？ 人生又不是一場競賽，不是晚了別人念大學就輸了；晚了別人進職場，也不代表未來的成就會比同輩低。

不要用經濟學的沉沒成本來限制你人生的決定
分享一個有趣的經濟學理論─「沉沒成本」。最常用的例子是，當你和在一起十年的男／女朋友感情變淡了，而你又已屆適婚年齡，該怎麼辦呢？ 有些人會認為都已經在一起十年了，若這時候分手的話，好像很「划不來」，於是繼續如雞肋般「食之無味，棄之可惜」地維持這段關係。

再換個例子。如果我買了一張電影票，進了電影院後發現這部電影難看無比，你該怎麼選擇呢？ 因為已經花了錢，就算再難看，還是繼續看下去？ 或是，掉頭就走，去做其他事情？

就經濟學的角度來看，認為「既然已經花了錢，就算電影很難看，還是硬把它看完」，或「因為已經花了十年交往，現在卻分手而沒有結婚是件很可惜的事」都是不理性的行為（經濟學的基本假設：人都是理性的），因為已經投注的「十年」，與已經買下的「電影票」，都是「不可回收」的成本。如果依舊抱持著「已經花了錢，就算電影很難看，也要把電影看完」的心態，你所花費的，將不只是「電影票」，還有「時間」；一旦發現電影很難看，馬上掉頭去做別的事，雖然「電影票」已無法回收，卻仍保有「時間」。同理，也可以套用在交往十年卻情已轉淡的情侶身上，既然已投注的時間不可回收，就算真的結婚，往後的人生就要與沒有感情的人共同度過，何不認清過往的投資不可回收，起碼可以贏回自己的下半輩子。

而東方社會裡的年齡焦慮，不也是如此嗎？ 我已經花了這麼多時間在念XX科系了，現在轉職會不會很「浪費」？ 我已經花了這麼多年才爬到了主管的位子，現在轉職，會不會很「可惜」？

因為擔心「浪費」、「可惜」，使得這兩者都成為我們的恐懼，於是害怕改變，擔心用手上的「成本」去交換一個不可知的未來。然而，在你害怕「浪費」、感到「可惜」時，不如想想經濟學的理論：不要用已經付出的「沉沒成本」來限制人生的決定。

全文

25為左轉行讀番書，讀讀下發現原來有唔少同齡既一齊讀緊
識發現自己做緊果行冇將來冇前途已經係好好既第一步

我依邊都係

23歲再返去讀fulltime 黎緊出年grad
會同啲同學好難相處 00後真係好低能
書本上易上手過以前
但畢業出黎真係老啦 唉

收集下各方意見又係伸手黨

講得岩 我遲兩年畢業 24先grad 望住身邊畢業嘅仲有好多時間玩/已經搵到自己方向打拼緊 下年grad但個人集中力/專注度/記性 大不如前 已經好辛苦 仲要24先黎讀返書 然後讀完 除左唔見一筆錢基本上無咩得著

巴打讀緊咩

Sorry, I didnt proof read haha.

5個三你走出嚟打工做乜？ 不過多謝你 因為你唔讀，我先可以有得讀

我果時16分係冇選擇 都係得Asso high dip

樓主加油!!

讀囉，唔通你甘心一世搵萬令蚊過世？
到左頂薪之後加人工都係跟通脹每年加小小
而家抽身讀完轉行都仲趕得切
你30幾歲結埋婚先讀就無咁易抽錢抽時間出黎架啦

Asso hd 行non jupas可能仲輕鬆過jupas intake
Credit transfer爽皮

工程你冇數底 你諗都唔駛諗
普通phy理論你係概念好難搞

去hkcc讀it asso啦
都有唔少2x歲嘅人讀

Engine去讀hd啦
求合格出黎返工
Engine asso個啲phy同數都好難頂
冇底未必可以靠努力就高分

仲有兩年
話無後性就呃你
本身有路數搵錢+ 同行朋友好景 但揀左去讀書
同埋家庭環境有壓力

咪係，大把人讀完出黎9fingfing做文員仔

唔會，三十歲都唔會

你仲乜講個事實出黎

讀完 HD 會唔會讀 FT degree

唔遲喇! 讀完degree, 人工慢慢有得加，做幾年就有得升職。人生滿希望，前路由我創。加油!
讀乜鬼啊！除左讀專業科之外，其他讀完都係揾萬幾蚊，浪費廿幾三十萬。